如果我回答: 五大訴求 缺一不可 呢條問題

五大訴求係咪缺一不可
呢個問題我雖然唔可以代表全部人答你
但我可以用邏輯去答你

首先 我相信數以百萬個反送中嘅人入面
必定有人係五大訴求缺一不可
有人只要政府滿足一條 已經肯接受
不過 要知道呢個問題嘅答案
一定要先知道五大訴求嘅成因

由政府開始修例工作開始
到6月9日過百萬人大遊行
其實示威者訴求只有一個 撒回修例
但最後得到嘅政府回應係
大家意見我聽到喇 不過修例如期繼續
先至引發到6月12日第一次大型衝擊事件
政府選擇左用警察去解決政治問題
想用警察強行清場
令呢個唔公平嘅議會強行通過惡法
事件中警察果斷將事件定性為暴動
警察係鏡頭下種種超出公平執法嘅濫權惡行
最後導致一班熱愛香港嘅年青人被捕
行政長官及主要官員事後對事件嘅態度同處理手法
先至再引發後來四種訴求

五大訴求唔同人對唔同訴求都有自己睇法
但我可以肯定話比政府知 政府每達成一個訴求
繼續參與呢次運動嘅人就會減少 呢個係一個邏輯
直至五大訴求完全達成 活動就真係壽終正寢
但呢一刻我唔敢保證
因為只要政府愈遲去解決呢一件事
有機會出現嘅訴求就會愈黎愈多
例如雙普選就係依家出現嘅第六訴求

幾多人對邊樣訴求有原則 有執著我唔知
只有政府睇住民意 一步一步抽絲剝繭去解決
先會知道問題精結
而我只係知道 政府到呢一刻為止
依然無意聽取 解決 示威者嘅訴求
然後行出黎話自己盡左幾大努力去解決事件
根本係個笑話

其實我想加入寫稿組

隨著整個運動既發展，每個訴求都有各自最根本，背後既原因。大家遊行、做文宣不防可以畫公仔畫出腸，講多句「歇後語」。

五大訴求
我要真雙普選 拒絕中央任命
撒回送中惡法 拒絕壽終正寢
獨立調查黑警 拒絕軍警政府
釋放被補義士 拒絕政治檢控
取消暴動定性 拒絕歪曲事實